---
hide:
  - toc
---

# SETANIMETIMER

| 関数名                                                                     | 引数  | 戻り値 |
| :------------------------------------------------------------------------- | :---- | :----- |
| ![](../assets/images/IconEmuera.webp)[`SETANIMETIMER`](./SETANIMETIMER.md) | `int` | なし   |

!!! info "API"

    ```  { #language-erbapi }
	SETANIMETIMER time
    ```
	アニメーションスプライト用にミリ秒単位で再描画間隔を指定します。  
	Emueraは通常は[`INPUT`](./INPUT.md)等の入力待ち中に再描画を行いません。  
	この命令で再描画間隔を設定することで`INPUT`等の入力待ち中に画像をアニメーションさせることができます。  
	なお、[`TINPUT`](./TINPUT.md)などの時間切れ処理のある命令中には再描画を行いません。  
	実際の描画間隔はコンピュータの状態により、指定した時間よりもやや遅れます。  
	したがって描画間隔をアニメーションの`delay`の値と同じ値にすると頻繁にフレームが飛ぶことになります。  
	`delay`よりも十分に短い間隔を指定してください。  

	この命令はコンフィグの`フレーム毎秒`の項目とは無関係です。  
	また、[`REDRAW`](./REDRAW.md)命令による再描画抑止の効果を受けません。  

!!! hint "ヒント"

    命令のみ対応しています。
